\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}

\title{\vspace{-4cm}Ex 1..4@}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{enumerate}
        \item Das proposicoes abaixo, indique as verdadeiras e as falsas
        \begin{align}
            & 2 \leq 3 & \text{Verdadeiro} \\
            & 10 > 20 & \text{Falso} \\
            & x^{2} \leq x & \text{Nao eh uma proposicao, e sim um predicado} 
        \end{align}

        \item Das proposicoes abaixo, indique as verdadeiras e as falsas
        \begin{align}
             (1<2) \text{ e } (2<3) &\implies (1<3) & \text{Verdadeiro} \\
             (1<2) &\implies (10<30) & \text{Verdadeiro} \\
             1>2 &\implies 2<3 & \text{Verdadeiro} \\
             1>2 &\implies 2>3 & \text{Verdadeiro} 
        \end{align}

        \item Sejam P e Q os seguintes predicados
        \begin{align}
            & P(x) : x \leq x^2 \\
            & Q(x, y) : x \leq y^2 
        \end{align}
        Das proposicoes abaixo, indque as verdadeiras e as falsas
        \begin{align}
            P(2) : 2 \leq 2^2 &\implies 2 \leq 4 &\text{Verdadeiro} \\
            P(1/2):\frac{1}{2}\leq\left(\frac{1}{2}\right)^2&\implies\frac{1}{2}\leq\frac{1}{4}&\text{Falso} \\
            Q(1, 1): 1 \leq 1^2 &\implies 1 \leq 1 &\text{Verdadeiro} \\
            R(t) = Q(1, t) : 1 \leq t^2 &  &\text{Nao eh uma proposicao}
        \end{align}

        \item Seja $P(x)$ o predicado $x\leq x^2$ \\
        Das proposicoes abaixo, indique as verdadeiras e as falsas
        \begin{align}
          & P(x), \forall \ x \in \mathbb{R} & \text{Falso, } &p(1/2):\frac{1}{2}\leq\left(\frac{1}{2}\right)^2
           \implies \frac{1}{2} \leq \frac{1}{4} \\
          & P(x), \exists \ x \in \mathbb{R} & \text{Verdadeiro, } &p(0):0 \leq 0^2 \implies 0 \leq 0 \\
          & P(x), \forall \ x \geq 1  &\text{Verdadeiro, } \\
          & P(x), \exists \ 0<x<1 &\text{Falso, }
        \end{align}

        \subitem  (nao serve como prova)
            \begin{center}
            \usetikzlibrary {datavisualization.formats.functions}
            \begin{tikzpicture}[baseline]
              \datavisualization [ scientific axes=clean,
                                   x axis=grid,
                                   visualize as smooth line/.list={x,x2},
                                   style sheet=strong colors,
                                   x={label in legend={text=$x$}},
                                   x2={label in legend={text=$x^2$}},
                                   data/format=function ]
              data [set=x] {
                var x : interval [0:2];
                func y = \value x;
              }
              data [set=x2] {
                var x : interval [0:2];
                func y = \value x * \value x;
              };
            \end{tikzpicture}
            \end{center}

    \end{enumerate}
\end{document}
